【連登又炒車】大愛撚回應交通燈平權

「香港政確」facebook專頁去信運輸署投訴，炮轟香港交通燈公仔帶有父權色彩，提倡製作女性交通人像。貼文被網民廣傳，有人大罵專頁無聊，亦有人認為專頁內容「曲直難分」，不知講真話還是講反話。到底是曲是直？《港呢啲》聯絡到「香港政確」專頁負責人解話！

據該專頁所刊登的運輸署回覆，署方認為目前交通燈設計簡單易明，行之有效，若更改人像，或引發不必要爭議，故未能接納建議。

雖然吃了署方閉門羹，但該專頁負責人接受《港呢啲》文字訪問時表示，澳洲早有先例，將交通燈改成女性公仔，堅稱有關行動能減少性別歧視。對於網民批評其極盡無聊，他直指：「從留言看，他們思維太落後。」

他稱，香港有女特首當選，是踏出平權第一步，但香港仍然有好多歧視地方。大家認為是小事，在他眼裏並不一樣：「正如Foucault(法國已故哲學家傅柯)所說，權力總是藉着無數的微細孔道達成和鞏固自己。」

該專頁亦為同志爭取捐血權利，甚至建議紅十字會接受愛滋病人捐血，顛覆人類認知。但他們聲言會繼續爭取，「喺呢度呼籲左翼同我哋連成一線，喺生活每個角落實踐平權理念。」

是極端思維散布，還是一場超級惡作劇？熱烈討論的網民，至今未有答案。
-------------------------------
《港呢啲》：大事小事騎呢事，東網電視嚴謹選題，輕鬆製作！請關注港呢啲fb：

擺到明假膠

日日都有車禍發生

邊有炒車
事實係真係有地方改左盞燈做女人公仔

女權撚真係好撚智障
之前睇見到有個地方轉做女人公仔都覺戇鳩

男女平權萬歲
強烈要求所有交通燈公仔要一男一女

歧視男人

戇尻，唔支持垃圾女權就等於落後 你地要做時代先驅者要懶係呢樣平等嗰樣又要平等，將先天嘅不可能格硬變成可行 事實上就係隻公仔冇男人嘅性徴，學埋晒西方同之前墨爾本啲無知幼稚天真嘅女權豬搞「性解放」同埋「女權主義」 呢種刻意逆天而行嘅思想先至係真正嘅落後愚昧阿，垃圾

they 譯做他們係咪又歧視？

呢個曲線page嚟嫁

btw 支持紅十字會接受愛滋病人捐血,

炒乜鬼車，鬼得閒睇返佢往績咩？